【獨家有片】張建宗隱瞞病情 每日秘密去瑪麗腫瘤科做電療

「反送中」運動持續，特首林鄭月娥下台的消息不絕，不過《蘋果》發現，作為特區政府第二把交椅、隨時署任特首之位的張建宗，近日多次出入瑪麗醫院臨床腫瘤科電療部，健康成疑。據了解，張建宗7月初起已須逢周一至周五、每日到瑪麗醫院接受電療，至今已持續一個月。政務司司長辦公室表示，張建宗的鼻腔內有一微小囊腫，需接受療程，但稱情況輕微，不影響執行職務。有立法會議員促張建宗進一步交代病情，釋除公眾疑慮。

記者：伍雅謙

《蘋果》獲悉，政務司司長張建宗自上月8日起，逢周一至周五均到瑪麗醫院臨床腫瘤科設計及電療組接受電療。記者於上月25日到瑪麗醫院電療部觀察，見到疑似張建宗的男士出入，乘坐屬司長配備的凌志「Lexus LS460L」轎車離開醫院。雖然轎車並非掛上代表司長身份的「CS」車牌，但翻查資料，有關車牌「SR 4562」屬政府車牌；而記者在上月30日及今日再到瑪麗觀察，亦見到同一轎車出入，該車今日亦有出入政務司司長官邸。

瑪麗醫院電療部位於教授樓地下，據記者觀察，疑似張建宗及其太太出入醫院時，均有人負責先行視察環境，甚至有瑪麗醫院職員及保安協助，兩人才會經教授樓側門迅速進入或離開電療部。在進入電療部後，部門正門玻璃門設有一列長帘遮擋外間視線。疑似張建宗的男士身穿黑色長袖外套，頭戴鴨舌帽及口罩，後腦頭髮稀疏，身形及步姿肖似張建宗，同行者疑為其太太，亦有載著口罩。

張建宗近月甚少公開露面，最近一次是上周五為「光復元朗」遊行出來「撲火」，呼籲市民和平理性表達訴求，他又代警方發表「道歉論」，結果引來員佐級協會的反撲。近日多次傳出特首林鄭月娥下台的消息，根據《基本法》第53條，當行政長官短期不能履行職務或缺位時，將由政務司司長署任。

《蘋果》就政務司司長張建宗是否患病向政務司司長辦公室查詢，對方回覆指張在進行例行身體檢查時，經瑪麗醫院醫生診斷，「發現鼻腔內有一微小囊腫，認為情況輕微，但建議盡早接受一個短期療程，免除後患」，又指有關情況並不影響司長執行職務，一直如常上班。

臨床腫瘤科專科醫生陳亮祖表示，詳細情況需看病理報告，鼻腔囊腫一般為良性，通常毋須電療，而電療大多為治療惡性腫瘤，以減低復發機會，只有部份的癌症前期腫瘤，在進行手術切除後，需以電療減低病變機會。

公立醫院心臟專科醫生、杏林覺醒成員黃任匡亦指，若每周一至周五密集式接受電療，持續近一個月，多屬癌症。他稱，電療有機會影響附近位置的組織及器官功能，但現時技術進步，可瞄準腫瘤位置，避免「電死」周圍細胞，副作用較小，不少接受電療的病人，表面上無法看出正接受治療。

現年68歲的張建宗，在過往訪問曾透露自己從不放假、非常熱愛工作。張亦是一眾高官中的「樓王」，根據行政會議申報，張與妻子在香港共持有9個物業，全部位於港島中西區及東區。據傳媒過往推算，夫婦二人名下物業的資產價值超過1.3億元

立法會議員陳淑莊指出，張建宗作為地位緊次於特首的重要官員，「一人之下，萬人之上」，尤其現時特首林鄭月娥「神隱」多時，亦不停傳出林鄭下台等消息，或要由張「頂替」，故若出現健康問題，應向公眾交代及充份休息，以釋除公眾疑慮。

蘋果又獨家

咁最後嗰幾條頭髮係咪都保唔住喇

報應

懇請各大公司容許員工8月5號Home Office/ 彈性上班

NPC?

會唔會影響判斷
快D離職

姐係如果中央推佢上去 都會影響佢執政印象 頂唔得耐
毒蘋果然夠毒

皇天擊殺

點解唔係柒婆

有報應

人之將死？

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#釋放被捕義士
#追究黑警濫暴
#實行雙真普選

82 公務員集會（遮打） 醫護界（愛丁堡廣場）
83 旺角再遊行
84 將軍澳+港島西遊行
85 全民大罷工

一定係689 勢力爆料，條友想重出江湖

抵啦

對方可能想博同情？？

人之將死

嘩屌你老味 咁撚堅

都就去，不如做番件好事，比香港普選

食得煙多lo

點解唔係藍絲們

癌症上腦

一係柒婆、一係召集人報料

多行不義必自斃

現眼報嚕

個天終於都有眼

人之將死 其言也善
所以之前先道歉 驚落地獄

被四大協會逼下台？

得罪警隊無運行

Push

最好出現醫療失誤啦

班狗一定開香檳慶祝

皇天擊殺前唔該做番件好事

祝張建宗百病纏身 香港獨立先好上斷頭台

林奠爆佢出黎

祝各高官
百病纏身 長命百歲

蘋果

張建終於2019

既然係咁，做多啲好事積陰德啦

寧願扮病都唔想接手執爛攤子？

訪問陳淑莊

QM 無理由 無醫護人員爆料下話 ?

屌 咁咪到劏房波上位

死都要賣港，屌你啦

無問題呀, 邊個做 邊個遭天譴囉

淋病點死好呢 腦癌 ? 舌癌 ?

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

好人好者做乜嘢戴口罩

難怪之前出嚟代警犬道歉
但班警犬都係屌鳩你

點都係689啦
副手既張唔可以上台 777想落台都無得落
777點都似想resign但唔批

擺明係就算柒婆落台佢都可以借病唔洗頂CE呢個豬頭骨

我估係俾佐員級協會主席勸退

你覺得中央仲係唔知情要等蘋果爆料

我會罷工
——————————

堅持五大訴求 拒絕警黑勾結

1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

之前同大波樺上京已經有人咁講
唔撚係真係比人講中左

唉，鬼叫佢得罪員佐級協會同林生

中央知唔等於一般市民知

有邊個會想執

8.5 全民三罷

人之將死，做返啲好事先走得唔得？

多行不義

btw 又要課金了

所以可能根本無諗過推佢上去
中央有咩理由長時間都唔咁樣解決事情
一早777走張建宗上位已經平息到民恕

可能爆料果個就係佢自己

陰功
做完電療十年後條脷唔用得..

慘 個由QR code 變 barcode

係咪驚比人推上去執爛攤子
自己報料比蘋果

lm

人之將死其言也善

「救人！」世紀最大一人一Email 夾公務員罷工行動 第二波

尋日第一波大成功呀 今日再要大家幫手

係囉～條命就由佢啦，但最後要留住嗰幾條毛仔呀醫生

唔怪得出黎幫狗道歉啦，人之將死

病人私隱
就算佢係十惡不赦都冇辦法

醫護人員不是黑警
職業操守唔可以放棄
如果唔係大家冇左互信就唔好

希望快d有fact check
不過d高官年年都有body check....有事都未必好嚴重

留返三條等佢將來有份kol做下

LEE個時間先爆出o黎

見到大波兩個字就有陰影

白色強人

有機會

司長戴口罩小心俾狗逗

佢就正啦 hea下hea下就退到休

個頭近都係道歉only
做得共狗都冇個好人

其言也善

就死不如幫我地刺殺林鄭

頭髮少過腦魔

唔怪得出黎認完衰仔比人屌到仆街
原來人之將死

感謝各位手足
有幸同大家生於同一個時代
見證著香港既興衰

2019年8月5日一齊三罷
讓我地一齊寫下香港的歷史